% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

\chapter*{Введение}                         % Заголовок
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}    % Добавляем его в оглавление

Аналитическая механика изучает задачи движения механических систем с большим числом степеней свободы.
Её изучение предполагает рассмотрение различных способов получения математических моделей нелинейных и линеаризованных систем, формируя тем самым базу для их расчёта и анализа движения.
Помимо этого, значимой частью курса аналитической механики является изучение методов задания ориентации в пространстве, включая описание конечных поворотов с использованием различных параметров ориентации.

Изучение курса аналитической механики предполагает знание ранее освоенных дисциплин <<Теоретическая механика>>, <<Математический анализ>>, <<Алгебра и геометрия>>.
Полученные знания в дальнейшем могут быть востребованы при изучении математических моделей навигационных приборов.

Данное учебное пособие содержит разделы, позволяющие ознакомиться с основными подходами к выводу математических моделей механических систем, получить понимание подхода к формальному описанию механической системы в каждом из подходов, ознакомиться с выводом уравнений Лагранжа \RNum{2}~рода и порядком их применения, а также проанализировать отличия уравнений Лагранжа и Гамильтона.
Приводится ряд примеров составления дифференциальных уравнений движения механических систем с использованием подхода Лагранжа, позволяющих лучше усвоить принципы их применения.

Пособие не содержит в себе информацию об использовании уравнений Даламбера, а также описание способов задания ориентации тел в пространстве.
Изучение этих материалов предлагается осуществить с использованием других учебных пособий~\cite{Lurie,Yab,Bran}.
